\documentclass[acmtog, authorversion]{acmart}

\usepackage{booktabs} % For formal tables
\usepackage[brazil,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage[ruled]{algorithm2e} % For algorithms
\usepackage{graphicx}
\renewcommand{\algorithmcfname}{ALGORITHM}
\SetAlFnt{\small}
\SetAlCapFnt{\small}
\SetAlCapNameFnt{\small}
\SetAlCapHSkip{0pt}
\IncMargin{-\parindent}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,      
    urlcolor=black,
}

% Metadata Information
%\acmJournal{TOG}
%\acmVolume{9}
%\acmNumber{4}
%\acmArticle{39}
%\acmYear{2010}
%\acmMonth{3}

% Copyright
%\setcopyright{acmcopyright}
%\setcopyright{acmlicensed}
%\setcopyright{rightsretained}
%\setcopyright{usgov}
%\setcopyright{usgovmixed}
%\setcopyright{cagov}
%\setcopyright{cagovmixed}

% DOI
%\acmDOI{0000001.0000001_2}

% Paper history
%\received{February 2007}
%\received{March 2009}
%\received[final version]{June 2009}
%\received[accepted]{July 2009}
% Document starts
\begin{document}
% Title portion
\title{Um modelo de classificação baseado em árvore de decisão, para auxiliar no desempenho de restaurantes na aquisição de clientes} 
\author{Douglas Mendes Carmona}
\affiliation{%
  \institution{Pontifícia Universidade Católica de Minas Gerais}
}
\author{Karine Fernandes Menezes}
\affiliation{%
  \institution{Pontifícia Universidade Católica de Minas Gerais}
}
\author{Leonardo Andrade Ferreira Palis}
\affiliation{%
  \institution{Pontifícia Universidade Católica de Minas Gerais}
}
\author{Marcelo Rodrigues dos Santos Júnior}
\affiliation{%
  \institution{Pontifícia Universidade Católica de Minas Gerais}
}
\author{Paulo Victor de Oliveira Leal}
\affiliation{%
  \institution{Pontifícia Universidade Católica de Minas Gerais}
}

\begin{abstract}

This work aims to determine the ideal restaurant model to reach high marks by Google's rating, based on data provided by the APIS. The Google Place API was used to retrieve restaurants from the regions in question. With this information and with the created pages  by the restaurants that use facebook, we were able to collect information that helped us analyze the profile of each user who liked that location.\\

This analysis will be outlined as follows:
The restaurant pages created on facebook; With a pre-processing of the restaurants obtained by Google Places, we will have a type field for each location, so we can map the type of restaurant in question (Italian, Mexican and etc.). By doing this for each restaurant we were able to define the most common type of places, dividing by region.

\end{abstract}

\maketitle
\section{Introdução}
Devido a popularização das redes sociais, notamos uma mudança no comportamento tanto de pessoas, quanto de empresas, que buscam nesta mídia uma saída para alavancar seu negócio. Uma rede social, como é descrito pelos autores Seyed Morteza Ghavami, Masoud Asadpour, Javad Hatami, Mohammad Mahdavi no artigo\cite{Seyed} são versões desenvolvidas de serviços de bate-papo e blog em que os usuários podem interagir de forma mais realista. Elas podem ser de diferentes níveis, como, por exemplo, redes de relacionamento (Facebook, Twitter, Instagram etc), redes profissionais (Linkedin), redes comunitárias, dentre outras. Para este trabalho utilizaremos a rede de relacionamento Facebook. Diante disso, surge a necessidade de acompanhar esse avanço tecnológico, já que, quanto maior é a facilidade de divulgação, maior é a concorrência. Neste cenário, milhões de pessoas publicam, curtem e compartilham em seus perfis os mais diferentes e particulares gostos. Tornou-se mais simples identificar o perfil de cada usuário, permitindo a criação de negócios mais personalizados para seus clientes. Tomemos como exemplo uma pizzaria. Mês após mês o dono desta pizzaria nota que suas vendas estão caindo. Caso ele não faça uma análise correta do cenário, é possível que seu negócio feche em alguns meses. Porém com a ajuda das redes sociais, o dono deste restaurante (através da página da pizzaria criada), consegue ter feedbacks dos seus clientes, melhorando seu serviço e aumentando sua clientela.

Além das redes sociais, uma importante ferramenta que mudou o modo de encontrar locais, como pode ser observado no artigo \cite{Ratliff} foi o Google Places, e encontrar uma rota em questão de segundos. Com isso, é possível fazer a avaliação de locais de 0 a 5, sendo 0 a insatisfação com o local e 5 a melhor nota que pode ser obtida.

Um cenário que identificamos nos dias atuais é a dificuldade que as pessoas possuem ao criar um estabelecimento, seja este um restaurante, bar ou pub. Tal dificuldade pode ser justificada pela falta de conhecimento sobre os concorrentes já existentes, ou então a falta de conhecimento sobre o perfil de usuários que frequentam determinada região. Diante disso, o objetivo deste trabalho é desenvolver um modelo capaz de auxiliar futuros empreendedores na abertura de um novo estabelecimento. Este modelo funciona analisando as características do tipo de restaurante que ele quer abrir, com um aprendizado de máquina que aprende um padrão de restaurantes bem vistos pelos usuários. A métrica utilizada para identificar um estabelecimento como “bem visto por usuários” é a utilização do número de curtidas em sua página do Facebook, nota obtida pelo Google Places, check-in dos usuários no estabelecimento, quantidade de posts e de compartilhamentos na página do Facebook e por fim, a quantidade de formas de pagamento que o estabelecimento aceita.

O artigo em questão está dividido da seguinte forma: Seção 2 mostra os trabalhos que foram realizados e que se assemelham com o projeto realizado. A Seção 3 tem como objetivo mostrar as informações existentes na literatura de maneira imparcial e completa. A Seção 4 descreve os métodos utilizados para a realização deste trabalho.Na Seção 5 apresenta o desenvolvimento realizado, juntamente com as métricas propostas.A Seção 6 discute os resultados alcançados e a Seção 7 apresenta as considerações finais juntamente com as limitações encontradas e descreve pesquisas futuras.

\section{Trabalhos relacionados}
Os autores do artigo\cite{survey} fizeram uma pesquisa detalhada sobre diferentes técnicas utilizadas para análise de sentimento e para entender o nivel de trabalho. A conclusão obtida foi que a maioria dos trabalhos feitos baseiam-se no método de aprendizagem da máquina em vez do método baseado no léxico.

Os autores do artigo\cite{Seyed} fizeram uma classificação dos usuários do facebook através dos traços de personalidade. Para esse trabalho foram utilizados classificadores que classificaram os usuários de acordo com suas personalidades. Os resultados obtidos mostraram que o classificador SVM foi o que teve maior desempenho comparado com os outros.
O artigo escrito por Thao Thanh Nguyen e Alla G.Kravets\cite{Thao} tem como objetivo análisar os comentarios das pessoas que utilizam o facebook através dos recursos da API do facebook Graph. Os autores visam identiicar as areas de interesse dessas pessoas. A proposta de trabalho é obter os pontos de interesse de uma pessoa e verificar se esses interesses são proximos dos amigos ou não.

Os autores do artigo\cite{wang} propuseram formas eficientes para amostrar pontos de interesse em mapas. O resultado obtido foi que o método utilizado se mostrou eficiente.
Os autores do artigo\cite{Sheela} mostram que cada vez mais as redes sociais estão se tornando uma vasta fonte de dados não estruturados. Ao lidar com grandes é preciso utilizar técnicas e ferramentas para superar os desafios de Big Data.

\section{Revisão Sistemática de Literatura}
\subsection{Método}
Esse é uma revisão sistematica da literatura, seguindo os passos documentados nos tópicos a seguir.

\subsubsection{Perguntas de pesquisa}
As perguntas de pesquisas endereçadas a esse estudo foram:

\begin{enumerate}
\item Quais os principais métodos de análise de sentimentos no facebook?
\item Quais são as principais técnicas de mineração de dados em redes sociais?
\item Quais os principais classificadores utilizados em bases da API Google maps?
\end{enumerate}

\subsubsection{Processo de busca}
Com estas perguntas em mente, o próximo passo foi localizar artigos que poderiam responder a essas perguntas ou pelo menos algumas delas. A pesquisa foi realizada na base de dados do IEEE (Institute of Eletrical and Electronics Engineers) localizada no site \url{ieeexplore.org}. Foram feitas 3 consultas a essa base e foram encontrados e analisados 5 artigos os quais se mostraram mais relevantes e que se assemelham à proposta inicial dos autores. A quantidade de artigos é considerada pequena e isto se deve ao fato de justamente esta proposta ser não muito abordada na literatura anteriormente.\\

Consultas:
\begin{enumerate}
\item data mining social network
\item facebook sentiment analysis
\item google maps poi
\end{enumerate}

\subsubsection{Artigos Selecionados}
No artigo escrito por Sheela Gole e Bharat Tidke\cite{Sheela} os \textbf{pontos positivos} foram: Mostra como algoritmos de mineração de dados junto com ferramentas e framework Hadoop pode ajudar a superar desafios de Big Data. \textbf{Pontos negativos:} Não fica claro o resultado obtido através de suas pesquisas.

No artigo escrito por Thao Thanh Nguyen e Alla G.Kravets\cite{Thao} os \textbf{pontos positivos} foram: Apresenta um desenvolvimento da análise que considera componentes do facebook além dos comentários, como emoticons.
\textbf{Pontos negativos:} A conclusão se mostra vaga, não deixando claro se o objetivo do trabalho foi alcançado.

No artigo escrito por Harshali P. Patil e Mohammad Atique\cite{survey} os \textbf{pontos positivos }foram: Apresenta várias técnicas de análise de sentimento que existem hoje no estado da arte.
\textbf{Pontos negativos:} Não possui a técnica de análise utilizando curtidas ou reações a uma página, apenas análise textual.

No artigo escrito por Shankar Setty, Rajendra Jadi AND Sabya Shaikh \cite{Seyed} os pontos \textbf{pontos positivos}foram: Apresenta uma abordagem utilizando o facebook como fonte de dados. Além disso, os resultados foram satisfatórios para um dos algoritmos de classificação utilizados nos experimentos, o SVM.
\textbf{Pontos negativos:} Na conclusão nao fica claro como o SVM pode ter sido o melhor classificador dentro outros utilizado.

No artigo escrito por Pinghui Wang, Wenbo He e Xue Liu \cite{wang} os \textbf{pontos positivos }foram: Mostra quais são os desafios do trabalho, por se tratar de uma área onde os pontos de interesse não são agregados; chega a conclusão de que o método proposto é seis vezes mais eficiente (com base nas consultas realizadas) que o encontrado na literatura até então.
\textbf{Pontos negativos:} A análise realizada dos pontos de interesse é quantitativa, enquanto que a análise desejada seria mais qualitativa.

\subsection{Critérios de exclusão e inclusão}
Os artigos finais foram selecionados a partir dos seguintes criterios:

\begin{enumerate}
\item Após a primeira busca, foram lidos os titulos de todos os artigos retornados na busca, selecionando apenas os que traziam temas de acordo com as perguntas definidas.
\item Feito o passo anterior, lêu-se os resumos dos artigos que restaram, excluindo os que não traziam estudos também de acordo com o tema definido.
\item Com os artigos que sobraram no passo anterior, foi feita uma leitura diagonal, de modo que ao final restaram somente os artigos finalmente selecionados para o trabalho em questão.
\end{enumerate}

\subsection{Análise obtida}
Com base na análise dos artigos, as conclusões a que se chegam são:

\begin{enumerate}
\item Quais os principais métodos de análise de sentimentos no facebook?\\
Não somente no facebook, mas na maioria das redes sociais utilizadas, os autores extraem sentimento dos usuários através da análise dos textos (comentários) publicados pelos mesmos. É utilizada uma base de termos previamente conhecidos de linguagem natural que representam diferentes expressões de sentimento, a qual é consultada e utilizada para identificar estes termos nas publicações e calcular a porcentagem de cada um deles em toda a base de comentários.

\item Quais são as principais técnicas de mineração de dados em redes sociais?\\
Os dados das redes sociais são, em sua maioria, coletados através das prórpias APIs (Application Programming Interfaces) dos sites, as quais ainda oferecem suporte para diversas linguagens de programação. Para uma análise mais específica podem ser utilizadas ferramentas externas devidamente autorizadas, mas na maioria dos casos, as APIs são suficientes para obter um conjunto de trabalho razoável

\item Quais os principais classificadores utilizados em bases de dados da API Google Places?\\
As análises identificadas realizadas nos artigos encontrados realizam uma abordagem quantitativa dos dados extraídos. Desse modo, não há uma necessidade de se classificar as informações, sendo que para isso é necessária uma abordagem qualitativa.
\end{enumerate}

\section{Metodologia}
Para a realização deste trabalho foi criado um algoritmo para coletar informações do Google Places e outro para coletar informações do Facebook. O primeiro algoritmo criado utiliza a API do Google Places para recuperar restaurantes na região de Belo Horizonte e das regiões metropolitanas enquanto que o segundo algoritmo utiliza a API do Facebook para coletar as informações das páginas dos restaurantes,número de curtidas, quantidade de checkins, quantidade de posts da página, quantidade de posts compartilhados pelo usuários,quantidade de eventos da página, quantidade de formas de pagamento, valor do preço cobrado em quantidade de dígitos. O arquivo database gerado está no formato (.arff) que é o formato aceitado pelo Software Weka(Waikato Environment for Knowledge Analysis). A escolha para a autilização deste software se deu pela facilidade de utilização do mesmo e de possuir ferramentas necessárias para a realização deste trabalho.

O Software Weka tem como objetivo agregar algoritmos provenientes de diferentes abordagens/paradigmas na sub-área da inteligência artificial dedicada ao estudo de aprendizagem de máquina\cite{weka} e de validação de resultados\cite{Marcelino}. Ele possui uma coleção de algoritmos de aprendizagem de máquina para tarefas de mineração de dados. Os algoritmos podem ser aplicados diretamente a um conjunto de dados ou chamados de seu próprio código Java. O Weka também possui ferramentas para pré-processamento de dados, classificação, regressão, agrupamento, regras de associação e visualização. 

%\subsection{Pré-processamento}
%Na área da Inteligencia Artificial nos deparamos com vários métodos para o pré-processamento dos dados. Precisamos primeiramente identificar qual abordagem será utilizada(classificação - aprendizado supervisionado ou agrupamento - aprendizado não-supervisionado), pois cada abordagem utilizada possui suas próprias peculiaridades e algoritmos que o melhor representam. Para este trabalho, ao analisarmos a base de dados coletada percebemos que a melhor abordagem seria a de classificação. 
%O modelo de Classificação, visa identificar a qual classe um determinado registro pertence. Na classificação, o modelo analisa o conjunto de registros fornecidos, com cada registro já contendo a indicação à qual classe pertence,a fim de "aprender" como classificar um novo registro (aprendizado supervisionado)\cite{Cassio}.
%Pq escolhemos a classificação??
\subsection{Métricas}
A maneira mais direta de avaliar o desempenho dos classificadores baseia-se na análise da matriz de confusão.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{matriz_de_confusao.png}
\caption{Matriz de Confusão}
\label{figura:Matriz}
\end{figure}
\\
Na Fig.\ref{figura:Matriz} está ilustrado uma matriz de confusão com duas classes com valores positivos e negativos. De acordo com os autores Gustavo E.A.P.A., Ronaldo C. Prati Batista e Maria Carolina Monard \cite{Gustavo} é possível extrair da figura uma série de métricas amplamente utilizadas para medir o desempenho dos sistemas de aprendizagem.
\begin{itemize}
\item Verdadeiro Positivo (VP): Casos em que retornamos a classe POSITIVO e foi realmente classificado como positivo.
\item Falsos positivos (FP): Casos em que retornamos a classe POSITIVO e na verdade era Negativo.
\item Falso Negativo (FN): Casos que retornamos que era NEGATIVO (ausência de positivo) e realmente eram.
\item Verdadeiro Negativo (VN): Retornamos que não era positivo e na verdade era positivo.
\end{itemize}
No entanto, as principais métricas para se avaliar o aprendizado de uma inteligência artificial são elaboradas através da combinação das anteriores em fórmulas que remetem às características as quais desejamos identificar. Quando combinamos a quantidade de verdadeiros positivos e a quantidade de falsos positivos, identificamos a \textbf{precisão} da máquina para uma determinada classe, a qual é interpretada como a taxa de instâncias que foram corretamente classificadas na mesma dentre todas as instâncias que foram classificadas nela.\\ \\
%formula da precisao aqui
Precisão = $\frac{VP}{VP+FP}$\\
\\Quando combinamos a quantidade de verdadeiros positivos com a quantidade de falsos negativos, identificamos a \textbf{sensibilidade} máquina para uma determinada classe. A sensibilidade é interpretada como a taxa de instâncias corretamente classificadas nesta classe dentre todas as instâncias que pertencem efetivamente a ela.\\ \\
%formula da sensibilidade aqui
Sensibilidade = $\frac{VP}{VP+FN}$\\
\\Quando combinamos todas as métricas fundamentais da matriz de confusão, identificamos a \textbf{acurácia} da máquina para uma determinada classe. A acurácia é interpretada como a taxa de instâncias corretamente classificadas nesta classe, assim como aquelas que foram corretamente não classificadas na mesma, quando realmente não pertencem a ela.\\ \\
%formula da acuracia aqui
Acurácia = $\frac{VP+ VN}{VP+VN+FN+FP}$\\
\subsection{Processamento}
%Algoritmos utilizados no WEKA
Para melhorar as métricas, a base foi balanceada e recodificada. Resolvemos o problema de balanceamento escolhendo as instancias mais relevantes. Isto foi feito removendo todas as instacias que possuem avaliação menor que 3.8. Analisando os dados, percebemos que as instancias menores que 3.8 não eram significativas, já qua a maioria dos restaurantes possuem nota entre 3.8 e 5. Ou seja, a base foi sub-amostrada.

Depois disso tivemos que resolver um problema de codificação no qual percebemos que o modelo entenderia que a “distancia” entre 3.8 e 4.0 era baixa. Mudamos entao o modo da codificação para que esta distância tenha uma varição alta. A codificação escolhida está presente nos resultados.

\section{Desenvolvimento}
A primeira fase desenvolvida neste trabalho foi criar uma base de dados com restaurantes e bares de Belo Horizonte. Utilizamos a API do Google Places para fazer a requisição destes locais, filtrando como resposta alguns parâmetros: name, rate e neightborhood. A partir dos bairros coletados, utilizamos uma tabela de referência que relaciona um bairro com sua respectiva região. Esta tabela foi retirada do site do DETRAN. As regiões estabelecidas são: 
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
	\item Região Barreiro
    \item Região Centro Sul
    \item Região Leste
	\item Região Nordeste
    \item Região Noroeste
	\item Região Norte
    \item Região Oeste
	\item Região Pampulha
    \item Região Venda Nova
\end{itemize}
\end{multicols}

Os atributos coletados foram: rate, type\_place, likescount, checkins, events, posts, shares, paymentoption, pricerange, region, rateText.
\\
O atributo checkin representa a quantidade de usuários que foram a algum estabelecimento e deram o “check-in” pelo Facebook. Likescount representa a quantidade de “curtidas”que a pagina de um estabelecimento teve. Events, posts e shares são os atributos que representam a quantidade de eventos criados pela página do estabelecimento no Facebook, e a quantidade de posts e compartilhamentos da mesma. O atributo pricerange é responsável por indicar quão caro são os produtos de um restaurante.

O campo “name” representa o nome do respectivo lugar. Já o campo rate representa a nota de os usuários que frequentam o local deram a ele, indo de 0, representando um péssimo local, até 5, a melhor nota obtida por um estabelecimento.

Pela requisição na API do Google Places, é possível passar uma query, que será os parâmetros de busca. Para fins de demonstração, criaremos a query “rock+Belo horizonte”, passando também o tipo “restaurant” para indicar que a busca deve ser realizada sobre os restaurantes. Como resposta, obtivemos 5 diferentes locais em Belo Horizonte.
Devido a uma limitação do plano FREE da API do Google Places, podemos fazer por dia, um número limitado de requisições, limitando temporariamente o tamanho da nossa base de dados.

Entende se por type\_place as seguintes classes:
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
	\item italiana
    \item fast food
    \item mexicana
	\item japonesa
    \item brasileira
	\item taliandesa
    \item chinesa
	\item indiana
    \item árabe
\end{itemize}
\end{multicols}

A segunda parte deste trabalho utiliza a API do Facebook. Para cada estabelecimento coletado na etapa 1, fizemos a busca da página no facebook. Desta maneira, conseguimos a quantidade de usuários que “curtiram” aquela página. Além disso, coletamos a quantidade de posts e de compartilhamentos na página do Facebook destes estabelecimentos e a quantidade de formas de pagamento que o estabelecimento aceita. Por fim, coletamos os “check-in” dos usuários através da mesma API. 

O código utilizado de nome “finder.py” foi desenvolvido na linguagem Python e encontra-se no repositório \url{https://bitbucket.org/leonardopalis1/api-places-finder-python}. É nele que fazemos as devidas requisições, salvando no arquivo de extensão .arff, para ser executado pelo programa Weka posteriormente. 
\\
Com a base de dados já coletada, notamos um desbalanceamento das classes devido ao grande número de estabelecimentos encontrados na região centro-sul de Belo Horizonte. Para diminuir esse desbalanceamento escolhemos as instâncias mais relevantes. Isto foi feito com o critério de remoção de todas as instâncias com o atributo “rate” menor que 3.8. Analisando os dados, percebemos que as instâncias menores que 3.8 não eram tão significativas, já que a maioria dos restaurantes possuem “rate” entre 3.8 e 5.

Mesmo com o balanceamento das classes, foi realizado uma melhor codificação dos dados, já que percebemos que o modelo entenderia que a “distância” entre 3.8 e 4.0 era pouco significativa. Foi realizado então a mudança de base para que esta distância seja mais significativa.

Com a base pronta, foi realizado os testes de classificação no software weka. As amostragens foram feitas por cross-validation de 10 dobras e a cliassificação foi feita por árvore de decisão (J48) e por rede neural. A árvore de decisão se destacou por ter apresentado os melhores valores para as métricas de referência, mas além disso, a lógica de construção dela é capaz de ilustrar para o usuário quais características o estabelecimento deve possuir para que se popularize mais facilmente, de acordo com os nós da árvore. 

\section{Análise dos resultados}

Conforme mostrado na \textit{Tabela 1}, a matriz de confusão é utilizada para exemplificar os resultados obtidos. Ela exibe a distribuição dos registros nos termos de suas classes reais e suas classes previstas, facilitando a avaliação da qualidade do resultado obtido. Como pode ser observado a precisão de alguns resultados foi baixa, sendo muitas instâncias de um tipo classificadas erroneamente como outra. Por exemplo, avaliando a classe \underline{\textit{b}}, 54 instâncias foram corretamente classificadas, mas 35 que eram da classe \underline{\textit{b}} foram classificadas como \underline{\textit{c}}, 28 como \underline{\textit{d}} e o restante nas outras classes. Na classe \underline{\textit{f}} somente uma instância foi corretamente classificada. Os valores resultantes podem ser observados na \textit{Tabela 2}, onde são apresentados as taxas obtidas pela aplicação da base de dados no algoritmo de árvore de decisão no Weka.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Matriz de confusão}
\label{my-label}
\begin{tabular}{llllllll}
a  & b  & c  & d  & e  & f & g & Codificação \\
\hline
10 & 9  & 14 & 13 & 2  & 0 & 2 & 0000001           \\
7  & 54 & 35 & 28 & 6  & 0 & 6 & 0000010           \\
9  & 38 & 47 & 22 & 15 & 1 & 5 & 0000100           \\
11 & 31 & 28 & 50 & 7  & 2 & 6 & 0001000           \\
6  & 13 & 27 & 19 & 16 & 3 & 1 & 0010000           \\
2  & 1  & 5  & 7  & 5  & 1 & 1 & 0100000           \\
3  & 1  & 5  & 10 & 1  & 0 & 5 & 1000000           \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

Na tabela 2, as métricas refletem o estado da matriz de confusão. Verifica-se que a árvore de decisão não foi capaz de aprender satisfatoriamente como os estabelecimentos se diferem uns dos outros. Isso é justificado pela dificuldade identificada para definir as melhores características que classificam as instâncias da base.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Métricas}
\begin{tabular}{lllll}
TP rate & FP rate & Precision & Recall & Class \\
\hline
0.2 & 0.07 & 0.208 & 0.2 & 0000001 \\
0.397 & 0.205 & 0.367 & 0.397 & 0000010 \\
0.343 & 0.252 & 0.292 & 0.343 & 0000100 \\
0.37 & 0.218 & 0.336 & 0.37 & 0001000 \\
0.188 & 0.071 & 0.308 & 0.188 & 0010000 \\
0.045 & 0.011 & 0.143 & 0.045 & 0100000 \\
0.2 & 0.037 & 0.192 & 0.2 & 1000000 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}


\section{Trabalhos futuros}

\begin{itemize}
\item Encontrar uma classe melhor para o modelo
\item Extrair mais atributos que melhor caracterizem o modelo
\item Balancear melhor os dados
\end{itemize}


\section{Considerações finais e limitações}
A base de dados foi gerada a partir da API do Google Places e Facebook. A versão free da API Google Places possui uma limitação de requisições diárias. Sendo assim, a extração dos dados foi demorada devido a esses aspectos. Analisando a documentação das respectivas API's, percebeu-se que os atributos disponibilizados pela Google não trariam a "relevância" necessária para a criação do modelo, então incrementou-se as instâncias com características retornadas pela API do Facebook.

Diante dos resultados apresentados, sabe-se que há muito a melhorar na construção desse modelo. É perceptível que os atributos atuais ainda não conseguem caracterizar bem a classe desejada. Entretanto, apesar das baixas métricas adquiridas, a arvore de decisão consegue representar bem o objetivo do modelo de mostrar qual o melhor caminho e escolhas a se tomar na abertura de um restaurante. A escolha da árvore é justamente para o usuário conseguir enxergar os locais onde ele deve focar para ser bem sucedido em seu estabelecimento.

\bibliographystyle{ACM-Reference-Format}
\bibliography{sample-bibliography}

\end{document}
